【有理有據】歐洲足協發聲明：曼聯的12碼判罰正確

球證看重播後確認12碼

曼聯周中淘汰巴黎聖日耳門，比賽最後時刻，球證通過VAR的輔助判給了曼聯一個12碼，這成為決定比賽的關鍵。賽後這個判罰引來不小的爭議，尼馬甚至公開炮轟球證無恥。歐洲足協官方也發文對此做了說明，聲明強調這個判罰是正確的。

達洛的射門擊中金彭貝的手

歐洲足協的聲明中指：「在觀看重播後，球證確認皮球的飛行距離並不短，所以其軌跡並非不可預料，後衛的手臂沒有緊貼身體，擴大了其身體面積，阻止皮球飛向球門方向，因此球證判射12碼。」

在巴黎聖日耳門與曼聯的比賽結束後，尼馬在社交網絡上發文炮轟球證，尼馬寫道：「這是一種恥辱！歐洲足協挑選了4名對足球一無所知的傢伙來審查VAR，那個12碼根本不存在！打在你的背上怎麼會有手球？去XX你們自己吧。」

巴黎聖日耳門主席納賽爾接受採訪時也表示，不認為那是個12碼。不過，歐洲足協方面認為球證的判罰是正確的。

唔通話判錯咩